/********** QUESTIONS MODULE 4 **********/ 
let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "Qu'est-ce qu'une résistance électrique ?",
    answer: "Un composant qui limite la circulation du courant électrique dans un circuit.",
    options: [
      "Un composant qui génère du courant électrique.",
      "Un composant qui stocke l'énergie électrique.",
      "Un composant qui limite la circulation du courant électrique dans un circuit.",
      "Un composant qui amplifie le courant électrique."
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "Quelle est la loi d'Ohm ?",
    answer: "V = RI avec V la tension, R la résistance et I le courant.",
    options: [
      "V = I²R avec V la tension, I le courante et R la résistance",
      "P = VI avec P la puissance, V la tension et I le courant.",
      "Q = CV avec Q la charge, C la capacité et V la tension.",
      "V = RI avec V la tension, R la résistance et I le courant."
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "Qu'est-ce qu'une capacité électrique ?",
    answer: "Un composant qui stocke et libère de l'énergie électrique sous forme de charge électrique.",
    options: [
      "Un composant qui stocke de l'énergie magnétique.",
      "Un composant qui génère un courant alternatif.",
      "Un composant qui stocke et libère de l'énergie électrique sous forme de charge électrique.",
      "Un composant qui limite la circulation du courant électrique."
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: "Comment est mesurée la capacité électrique ?",
    answer: "En farads (F), mais des unités plus courantes sont le microfarad (µF) et le picofarad (pF).",
    options: [
      "En farads (F), mais des unités plus courantes sont le microfarad (µF) et le picofarad (pF).",
      "En ohms (Ω).",
      "En watts (W).",
      "En volts (V)."
    ]
  },
    {
    numb: 5,
    question: "Comment se charge une capacité électrique ?",
    answer: "En accumulant des charges électriques sur ses plaques, créant une différence de potentiel électrique entre elles.",
    options: [
      "En accumulant des charges électriques sur ses plaques, créant une différence de potentiel électrique entre elles.",
      "En générant un champ magnétique.",
      "En inversant la polarité.",
      "En amplifiant le courant."
    ]
  },
  {
    numb: 6,
    question: "Qu'est-ce qu'une inductance électrique ?",
    answer: "Un composant électronique qui stocke de l'énergie électromagnétique sous forme de champ magnétique.",
    options: [
      "Un composant qui limite la circulation du courant électrique.",
      "Un composant qui génère du courant électrique.",
      "Un composant électronique qui stocke de l'énergie électromagnétique sous forme de champ magnétique.",
      "Un composant qui stocke de l'énergie sous forme de charge électrique."
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "Comment est mesurée l'inductance électrique ?",
    answer: "En henrys (H) ou en millihenrys (mH).",
    options: [
      "En farads (F).",
      "En ohms (Ω).",
      "En henrys (H) ou en millihenrys (mH).",
      "En volts (V)."
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "Qu'est-ce qu'un générateur de courant dans un circuit électrique ?",
    answer: "Un composant qui produit une différence de potentiel électrique.",
    options: [
      "Un composant qui stocke de l'énergie magnétique.",
      "Un composant qui produit une différence de potentiel électrique.",
      "Un composant qui résiste au courant électrique.",
      "Un composant qui mesure la résistance électrique."
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "Quelle est la fonction principale d'un générateur dans un circuit électrique ?",
    answer: "Produire une différence de potentiel électrique constante.",
    options: [
      "Résister au courant électrique.",
      "Stocker de l'énergie électrique.",
      "Produire une différence de potentiel électrique constante.",
      "Contrôler le courant alternatif."
    ]
  },
  {
    numb: 10,
    question: "Quelle est la différence entre un générateur et un récepteur dans un circuit électrique ?",
    answer: "Un générateur fournit de l'énergie au circuit, tandis qu'un récepteur consomme de l'énergie.",
    options: [
      "Un générateur produit de l'énergie électrique, tandis qu'un récepteur stocke de l'énergie magnétique.",
      "Un générateur produit une différence de potentiel électrique, tandis qu'un récepteur résiste au courant électrique.",
      "Un générateur fournit de l'énergie au circuit, tandis qu'un récepteur consomme de l'énergie.",
      "Un générateur stocke l'énergie sous forme de charge électrique, tandis qu'un récepteur produit une tension constante."
    ]
  },
];